\documentclass[14pt,a4paper]{memoir}
\usepackage{fontspec}
%\usepackage{libertine}
\setmainfont{Linux Libertine O}
\setsansfont{Linux Biolinum O}
\usepackage[english,latin]{babel}
%\setmainfont[BoldFont=Calluna Black]{Calluna}
%\setsansfont{Calluna Sans}
%\newfontface{\computer}{Linux Libertine O}
\newfontface{\computer}{Latin Modern Roman}
%\newfontface{\computer}{}
\newfontface{\oldenglish}{Chomsky}
\usepackage{paracol}
\usepackage{scripture}
%\scripturesetup{verse/font=\bfseries\sffamily,poetry/leftmargin=2em,poetry/indent=3.5em,poetry/bigindent=7em}
\scripturesetup{verse/font=\bfseries\sffamily}

\settypeblocksize{25cm}{17cm}{*}
\setlrmargins{1in}{*}{1}
\setulmargins{1in}{*}{1}
\checkandfixthelayout

\newcommand{\biblebook}{Luke}

\pretolerance=5000
\tolerance=3000

\AddToHook{scripture/chap/after}{%
\markboth
{\scripturecurrentchapter:\scripturecurrentverse}
{\scripturecurrentchapter:\scripturecurrentverse}}
\AddToHook{scripture/verse/after}{%
\markboth
{\scripturecurrentchapter:\scripturecurrentverse}
{\scripturecurrentchapter:\scripturecurrentverse}}
\renewcommand*{\scripturecurrentchapter}{1}

\makepagestyle{biblio}
\makeheadrule{biblio}{\textwidth}{0.5pt}
\makeevenhead{biblio}{\thepage\ \textbar\ \textbf{\biblebook}}{}{\textbf{\leftmark}}
\makeoddhead{biblio}{\textbf{\biblebook}}{}{\textbf{\leftmark}\ \textbar\ \thepage}
\setlength{\parskip}{0pt}
%\setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}
%\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\stanzaskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}

\newenvironment{vulgata}{\begin{leftcolumn*}\begin{scripture}\selectlanguage{latin}}{\end{scripture}\end{leftcolumn*}}
\newenvironment{rheims}{\begin{rightcolumn}\begin{scripture}\selectlanguage{british}}{\end{scripture}\end{rightcolumn}}

\title{Evangelium secundum Lucam}

\author{Ecclesia Catholica}

\begin{document}

\pagestyle{biblio}

\begin{paracol}{2}
\begin{vulgata}
\vs{26}In mense autem sexto, missus est angelus Gabriel a Deo in civitatem Ga\-li\-lææ, cui nomen Nazareth,
\vs{27}ad virginem desponsatam viro, cui nomen erat Joseph, de domo David : et nomen virginis Maria.
\vs{28}Et ingressus angelus ad eam dixit : Ave gratia plena : Dominus tecum : benedicta tu in mulieribus.
\vs{29}Quæ cum audisset, turbata est in sermone ejus, et cogitabat qualis esset ista salutatio.
\vs{30}Et ait angelus ei : Ne timeas, Maria : invenisti enim gratiam apud Deum.
\vs{31}Ecce concipies in utero, et paries filium, et vocabis nomen ejus Jesum :
\end{vulgata}
\begin{rheims}
\vs{26}And in the sixth month, the angel Gabriel was sent from God into a
city of Galilee, called Nazareth,
\vs{27}To a virgin espoused to a man whose name was Joseph, of the house
of David: and the virgin's name was Mary.
\vs{28}And the angel being come in, said unto her: Hail, full of grace,
the Lord is with thee: blessed art thou among women.
\vs{29}Who having heard, was troubled at his saying and thought with
herself what manner of salutation this should be.
\vs{30}And the angel said to her: Fear not, Mary, for thou hast found
grace with God.
\vs{31}Behold thou shalt conceive in thy womb and shalt bring forth a
son: and thou shalt call his name Jesus.
\end{rheims}
\begin{vulgata}
\vs{32}hic erit magnus, et Filius Altissimi vocabitur, et dabit illi Dominus Deus sedem David patris ejus : et regnabit in domo Jacob in æternum,
\vs{33}et regni ejus non erit finis.
\end{vulgata}
\begin{rheims}
\vs{32}He shall be great and shall be called the Son of the Most High.
And the Lord God shall give unto him the throne of David his father: and
he shall reign in the house of Jacob for ever.
\vs{33}And of his kingdom there shall be no end.
\end{rheims}
\begin{vulgata}
\vs{34}Dixit autem Maria ad angelum : Quomodo fiet istud, quoniam virum non cognosco ?
\vs{35}Et respondens angelus dixit ei : Spiritus Sanctus superveniet in te, et virtus Altissimi obumbrabit tibi. Ideoque et quod nascetur ex te sanctum, vocabitur Filius Dei.
\vs{36}Et ecce Elisabeth cognata tua, et ipsa concepit filium in senectute sua : et hic mensis sextus est illi, quæ vocatur sterilis :
\vs{37}quia non erit impossibile apud Deum omne verbum.
\end{vulgata}
\begin{rheims}
\vs{34}And Mary said to the angel: How shall this be done, because I know
not man?
\vs{35}And the angel answering, said to her: The Holy Ghost shall come
upon thee and the power of the Most High shall overshadow thee. And
therefore also the Holy which shall be born of thee shall be called the
Son of God.
\vs{36}And behold thy cousin Elizabeth, she also hath conceived a son in
her old age: and this is the sixth month with her that is called barren.
\vs{37}Because no word shall be impossible with God.
\end{rheims}
\begin{vulgata}
\vs{38}Dixit autem Maria : Ecce ancilla Domini : fiat mihi secundum verbum tuum. Et discessit ab illa angelus.
\end{vulgata}
\begin{rheims}
\vs{38}And Mary said: Behold the handmaid of the Lord: be it done to me
according to thy word. And the angel departed from her.
\end{rheims}
\end{paracol}

\end{document}
